# This file is part from WinMerge <http://winmerge.org/>
# Released under the "GNU General Public License"
#
# Translators:
# * VenusGirl <venusgirl at gmail.com>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: WinMerge Website\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/WinMerge/website/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-08 05:58+0000\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: VenusGirl\n"
"Language-Team: Korean <winmerge-translate@lists.sourceforge.net>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"
"X-Poedit-Basepath: ../htdocs\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"

#: 404.php:9
msgid "Error 404 (Page Not Found)"
msgstr "오류 404 (페이지를 찾을 수 없습니다)"

#: 404.php:11
msgid "Page Not Found..."
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다..."

#: 404.php:12
msgid ""
"For some reason (mis-typed URL, faulty referral from another site, out-of-"
"date search engine listing or we simply deleted a file) the page you were "
"looking for could not be found."
msgstr ""
"어떤 이유 (잘못 입력된 URL, 다른 사이트의 잘못된 참조, 오래된 검색 엔진 목록 또는 단순히 파일 삭제)로 인해 찾으려는 페이지를 "
"찾을 수 없습니다."

#: 404.php:13
msgid ""
"This site has recently undergone a major re-working, so that might explain "
"why you got this page instead."
msgstr "이 사이트는 최근에 대규모 재작업을 거쳤기 때문에 대신 이 페이지를 받은 이유가 설명될 수 있습니다."

#: 404.php:15
msgid "Were you looking for..."
msgstr "찾고 계셨나요..."

#: 404.php:18 docs/index.php:8 docs/index.php:10 engine/page.inc:345
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: 404.php:20 docs/index.php:11
msgid "Manual"
msgstr "설명서"

#: 404.php:22 docs/index.php:16 engine/engine.inc:21
msgid "English"
msgstr "영어"

#: 404.php:23 docs/index.php:17 engine/engine.inc:29
msgid "Japanese"
msgstr "일본어"

#: 404.php:26 docs/index.php:20
msgid "Release Notes"
msgstr "릴리스 노트"

#: 404.php:27 docs/index.php:22
msgid "Change Log"
msgstr "변경 로그"

#: 404.php:30 engine/page.inc:346
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#: 404.php:31 engine/page.inc:347 screenshots/index.php:7
#: screenshots/index.php:9
msgid "Screenshots"
msgstr "스크린샷"

#: 404.php:32 downloads/index.php:80 engine/page.inc:348
#: source-code/index.php:11 source-code/index.php:13
msgid "Source Code"
msgstr "소스 코드"

#: 404.php:33 engine/page.inc:349 index.php:76 support/index.php:7
#: support/index.php:9
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: 404.php:34 engine/page.inc:350 translations/index.php:7
#: translations/index.php:9
msgid "Translations"
msgstr "번역"

#: docs/index.php:6
msgid ""
"Documentation from WinMerge like manual, release notes, change log and "
"Development Wiki."
msgstr "WinMerge의 문서는 설명서, 릴리스 노트, 변경 로그 및 개발 Wiki와 같습니다."

#: docs/index.php:7
msgid ""
"WinMerge, documentation, manual, release notes, known issues, change log, "
"Development Wiki"
msgstr "WinMerge, 문서, 설명서, 릴리스 노트, 알려진 문제, 변경 로그, 개발 Wiki입니다"

#: docs/index.php:12
#, c-format
msgid ""
"The <a href=\"%s\">manual</a> explains how to use WinMerge, and documents "
"its capabilities and limitations."
msgstr ""
"<a href=\"%s\">설명서</a>에서는 WinMerge 사용 방법을 설명하고 WinMerge의 기능과 제한 사항을 설명합니다."

#: docs/index.php:13
msgid "It is currently available in the following languages:"
msgstr "현재 다음 언어로 제공됩니다:"

#: docs/index.php:21
#, c-format
msgid ""
"The <a href=\"%1$s\">release notes</a> are a short summary of important "
"changes, enhancements, bug fixes and <a href=\"%2$s\">known issues</a> in "
"the current WinMerge release."
msgstr ""
"<a href=\"%1$s\">릴리스 노트</a>에는 현재 WinMerge 릴리스의 중요한 변경 사항, 향상된 기능, 버그 수정 사항 및"
" <a href=\"%2$s\">알려진 문제</a>가 간략하게 요약되어 있습니다."

#: docs/index.php:23
#, c-format
msgid ""
"The <a href=\"%s\">change log</a> is a more complete list of changes in the "
"last WinMerge releases."
msgstr "<a href=\"%s\">변경 로그</a>는 최근 WinMerge 릴리스의 변경 사항을 보다 완벽하게 나열한 목록입니다."

#: docs/index.php:24
msgid "Development Wiki"
msgstr "개발 위키"

#: docs/index.php:25
#, c-format
msgid ""
"The <a href=\"%s\">Development Wiki</a> contains much information about the "
"WinMerge development."
msgstr "<a href=\"%s\">개발 위키</a>에는 WinMerge 개발에 대한 많은 정보가 포함되어 있습니다."

#: downloads/index.php:7
#, c-format
msgid ""
"Download the current WinMerge version %1$s, which was released at %2$s. For "
"detailed info on what is new, read the change log and the release notes."
msgstr ""
"%2$s에 릴리스된 현재 WinMerge 버전 %1$s을(를) 다운로드하십시오. 새로운 기능에 대한 자세한 내용은 변경 로그 및 릴리스 "
"노트를 참조하십시오."

#: downloads/index.php:8
msgid ""
"WinMerge, free, download, Windows, setup, installer, binaries, runtimes, "
"stable, beta, experimental, portable"
msgstr "WinMerge, 무료, 다운로드, Windows, 설치, 설치, 바이너리, 런타임, 안정적, 베타, 실험적, 휴대용"

#: downloads/index.php:9 downloads/index.php:135
msgid "Project File Releases"
msgstr "프로젝트 파일 릴리스"

#: downloads/index.php:10 downloads/index.php:12
msgid "Download WinMerge"
msgstr "WinMerge 다운로드"

#: downloads/index.php:13
#, c-format
msgid ""
"The easiest way to install WinMerge is to download and run the Installer. "
"Read the <a href=\"%s\">online manual</a> for help using it."
msgstr ""
"WinMerge를 설치하는 가장 쉬운 방법은 설치 프로그램을 다운로드하여 실행하는 것입니다. <a href=\"%s\">온라인 "
"설명서</a> 사용에 대한 도움말을 참조하십시오."

#: downloads/index.php:14
#, c-format
msgid "WinMerge %s"
msgstr "WinMerge %s"

#: downloads/index.php:15
#, c-format
msgid ""
"The current WinMerge version is <strong>%1$s</strong> and was released at "
"<strong>%2$s</strong>."
msgstr ""
"현재 WinMerge 버전은 <strong>%1$s</strong>이며 <strong>%2$s</strong>일 출시되었습니다."

#: downloads/index.php:16
#, c-format
msgid ""
"For detailed info on what is new, read the <a href=\"%1$s\">change log</a> "
"and the <a href=\"%2$s\">release notes</a>."
msgstr ""
"새로운 기능에 대한 자세한 내용은 <a href=\"%1$s\">변경 로그</a> 및 <a href=\"%2$s\">릴리스 노트</a>를"
" 참조하십시오."

#: downloads/index.php:21 source-code/index.php:43
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: downloads/index.php:23
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: downloads/index.php:24
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: downloads/index.php:25
msgid "Format"
msgstr "형식"

#: downloads/index.php:30 downloads/index.php:37 downloads/index.php:44
#: downloads/index.php:51 downloads/index.php:58 downloads/index.php:65
#: downloads/index.php:72 downloads/index.php:79
#, c-format
msgid "%s MB"
msgstr "%s MB"

#: downloads/index.php:31 downloads/index.php:45 downloads/index.php:52
msgid "Installer"
msgstr "설치 프로그램"

#: downloads/index.php:32 downloads/index.php:39 downloads/index.php:46
#: downloads/index.php:53
msgid "EXE"
msgstr "EXE"

#: downloads/index.php:38
msgid "Per-user installer"
msgstr "사용자별 설치 프로그램"

#: downloads/index.php:59 downloads/index.php:66 downloads/index.php:73
msgid "Binaries"
msgstr "바이너리"

#: downloads/index.php:60 downloads/index.php:67 downloads/index.php:74
msgid "ZIP"
msgstr "ZIP"

#: downloads/index.php:81
msgid "7z"
msgstr "7z"

#: downloads/index.php:86
msgid "SHA-256 Checksums"
msgstr "SHA-256 체크섬"

#: downloads/index.php:107
msgid "Requirements"
msgstr "요구 사항"

#: downloads/index.php:110
msgid "32-bit installer: Microsoft Windows XP SP3 or newer"
msgstr "32비트 설치 프로그램: Microsoft Windows XP SP3 이상"

#: downloads/index.php:111
msgid "64-bit installer: Microsoft Windows 7 or newer"
msgstr "64비트 설치 프로그램: Microsoft Windows 7 이상"

#: downloads/index.php:112
msgid "Admin rights for the installer (except for Per-user installer)"
msgstr "설치 프로그램에 대한 관리자 권한 (사용자별 설치 프로그램 제외)"

#: downloads/index.php:115
msgid "Other Versions"
msgstr "기타 버전"

#: downloads/index.php:116
msgid "WinMerge 2.14.0 <em>for Windows 2000</em>"
msgstr "<em>Windows 2000용</em> WinMerge 2.14.0"

#: downloads/index.php:117
msgid ""
"WinMerge version 2.14.0 was the last version to ship with Microsoft Visual "
"C++ 2008 runtimes that support Windows 2000."
msgstr ""
"WinMerge 버전 2.14.0은 Windows 2000을 지원하는 Microsoft Visual C++ 2008 런타임과 함께 제공된"
" 마지막 버전입니다."

#: downloads/index.php:119 downloads/index.php:124
#, c-format
msgid "Get version %s"
msgstr "버전 %s 가져오기"

#: downloads/index.php:121
msgid "WinMerge 2.12.4 <em>for Windows 95/98/ME/NT</em>"
msgstr "<em>Windows 95/98/ME/NT용</em> WinMerge 2.12.4"

#: downloads/index.php:122
msgid ""
"WinMerge version 2.12.4 was the last version to ship with Microsoft Visual "
"C++ 2005 runtimes that support Windows 95/98/ME/NT. It was also the last "
"version to ship with an ANSI version of WinMerge."
msgstr ""
"WinMerge 버전 2.12.4는 Windows 95/98/ME/NT를 지원하는 Microsoft Visual C++ 2005 런타임과"
" 함께 제공된 마지막 버전입니다. 또한 ANSI 버전의 WinMerge와 함께 제공된 마지막 버전이기도 합니다."

#: downloads/index.php:126
msgid "Unofficial Versions"
msgstr "비공식 버전"

#: downloads/index.php:129
msgid "Continuous Integration Builds"
msgstr "지속적인 통합 구축"

#: downloads/index.php:130
msgid "WinMerge Portable"
msgstr "WinMerge 포터블"

#: downloads/index.php:130
msgid "(by PortableApps.com)"
msgstr "(PortableApps.com 참조)"

#: downloads/index.php:143
msgid "Y-m-d"
msgstr "Y-m-d"

#: downloads/index.php:145
msgid "View all file releases&hellip;"
msgstr "모든 파일 릴리스 보기&hellip;"

#: engine/engine.inc:22
msgid "Basque"
msgstr "바스크어"

#: engine/engine.inc:23
msgid "Catalan"
msgstr "카탈루냐어"

#: engine/engine.inc:24
msgid "Corsican"
msgstr "코르시카"

#: engine/engine.inc:25
msgid "Dutch"
msgstr "네덜란드어"

#: engine/engine.inc:26
msgid "Greek"
msgstr "그리스어"

#: engine/engine.inc:27
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: engine/engine.inc:28
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: engine/engine.inc:31
msgid "Polish"
msgstr "폴란드어"

#: engine/engine.inc:32
msgid "Portuguese (Brazil)"
msgstr "포르투갈어 (브라질)"

#: engine/engine.inc:33
msgid "Portuguese (Portugal)"
msgstr "포르투갈어 (포르투갈)"

#: engine/engine.inc:34
msgid "Russian"
msgstr "러시아어"

#: engine/engine.inc:35
msgid "Spanish"
msgstr "스페인"

#: engine/engine.inc:36
msgid "Spanish (Venezuela)"
msgstr "스페인어 (베네수엘라)"

#: engine/engine.inc:37
msgid "Slovenian"
msgstr "슬로베니아어"

#: engine/engine.inc:38
msgid "Swedish"
msgstr "스웨덴어"

#: engine/engine.inc:39
msgid "Turkish"
msgstr "터키어"

#: engine/page.inc:130 engine/page.inc:173
msgid "You will see the difference…"
msgstr "차이를 알게 될 것입니다…"

#: engine/page.inc:195
msgid "Change Language"
msgstr "언어 변경"

#: engine/page.inc:212
msgid "Project Pages"
msgstr "프로젝트 페이지"

#: engine/page.inc:215
msgid "Archive"
msgstr "보관소"

#: engine/page.inc:219 support/index.php:25
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: engine/page.inc:305
msgid "Download Now!"
msgstr "지금 다운로드!"

#: engine/page.inc:344
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: engine/page.inc:344
msgid "WinMerge Home"
msgstr "WinMerge 홈"

#: engine/page.inc:345
msgid "WinMerge Documentation"
msgstr "WinMerge 문서"

#: engine/page.inc:346
msgid "WinMerge Downloads"
msgstr "WinMerge 다운로드"

#: engine/page.inc:347
msgid "WinMerge Screenshots"
msgstr "WinMerge 스크린샷"

#: engine/page.inc:348
msgid "WinMerge Source Code"
msgstr "WinMerge 소스 코드"

#: engine/page.inc:349
msgid "WinMerge Support"
msgstr "WinMerge 지원"

#: engine/page.inc:350
msgid "WinMerge Translations"
msgstr "WinMerge 번역"

#: index.php:5
msgid ""
"WinMerge is an Open Source differencing and merging tool for Windows. "
"WinMerge can compare both folders and files, presenting differences in a "
"visual text format that is easy to understand and handle."
msgstr ""
"WinMerge는 Windows용 오픈 소스 차별화 및 병합 도구입니다. WinMerge는 폴더와 파일을 모두 비교하여 시각적 텍스트 "
"형식의 차이를 쉽게 이해하고 처리할 수 있습니다."

#: index.php:6
msgid ""
"WinMerge, free, open source, Windows, windiff, diff, merge, compare, tool, "
"utility, text, file, folder, directory, compare files, compare folders, "
"merge files, merge folders, diff tool, merge tool, compare tool"
msgstr ""
"WinMerge, 무료, 오픈 소스, Windows, windiff, diff, merge, 비교, 도구, 유틸리티, 텍스트, 파일, "
"폴더, 디렉터리, 파일 비교, 폴더 비교, 폴더 병합, diff 도구, 병합 도구, 비교 도구"

#: index.php:10
msgid "What is WinMerge?"
msgstr "WinMerge가 무엇인가요?"

#: index.php:11
#, c-format
msgid ""
"WinMerge is an <a href=\"%s\">Open Source</a> differencing and merging tool "
"for Windows. WinMerge can compare both folders and files, presenting "
"differences in a visual text format that is easy to understand and handle."
msgstr ""
"WinMerge는 Windows용 <a href=\"%s\">오픈 소스</a> 차이점 분석 및 병합 도구입니다. WinMerge는 폴더와"
" 파일을 모두 비교하여 시각적 텍스트 형식의 차이를 쉽게 이해하고 처리할 수 있습니다."

#: index.php:13
msgid "Screenshot"
msgstr "스크린샷"

#: index.php:15 screenshots/index.php:11 screenshots/index.php:12
msgid "File Comparison"
msgstr "파일 비교"

#: index.php:17
#, c-format
msgid "See the <a href=\"%s\">screenshots page</a> for more screenshots."
msgstr "자세한 스크린샷은 <a href=\"%s\">스크린샷 페이지</a>를 참조하십시오."

#: index.php:19
msgid "Features"
msgstr "특징"

#: index.php:20
msgid ""
"WinMerge is highly useful for determining what has changed between project "
"versions, and then merging changes between versions. WinMerge can be used as"
" an external differencing/merging tool or as a standalone application."
msgstr ""
"WinMerge는 프로젝트 버전 간에 무엇이 변경되었는지 확인한 다음 버전 간의 변경 사항을 병합하는 데 매우 유용합니다. "
"WinMerge는 외부 차이/병합 도구 또는 독립 실행형 응용 프로그램으로 사용할 수 있습니다."

#: index.php:21
msgid ""
"In addition, WinMerge has many helpful supporting features that make "
"comparing, synchronising, and merging as easy and useful as possible:"
msgstr "또한 WinMerge에는 비교, 동기화 및 병합을 가능한 한 쉽고 유용하게 만드는 많은 유용한 지원 기능이 있습니다:"

#: index.php:23
msgid "General"
msgstr "일반"

#: index.php:25
msgid "Supports Microsoft Windows XP SP3 or newer"
msgstr "Microsoft Windows XP SP3 이상"

#: index.php:26
msgid "Handles Windows, Unix and Mac text file formats"
msgstr "Windows, Unix 및 Mac 텍스트 파일 형식을 처리"

#: index.php:27
msgid "Unicode support"
msgstr "유니코드 지원"

#: index.php:28
msgid "Tabbed interface"
msgstr "탭 인터페이스"

#: index.php:30
msgid "File Compare"
msgstr "파일 비교"

#: index.php:32 screenshots/index.php:15 screenshots/index.php:16
msgid "3-way File Comparison"
msgstr "3 방향 파일 비교"

#: index.php:32 index.php:48 index.php:54
msgid "New!"
msgstr "새 기능!"

#: index.php:33
msgid "Visual differencing and merging of text files"
msgstr "텍스트 파일의 시각적 차이 및 병합"

#: index.php:34
msgid "Flexible editor with syntax highlighting, line numbers and word-wrap"
msgstr "구문 강조 표시, 줄 번호 및 단어 정리 기능을 갖춘 유연한 편집기"

#: index.php:35
msgid "Highlights differences inside lines"
msgstr "줄 내부의 차이 강조"

#: index.php:36
msgid "Difference pane shows current difference in two vertical panes"
msgstr "차이 창 두 개의 수직 창에서 현재 차이를 표시"

#: index.php:37
msgid "Location pane shows map of files compared"
msgstr "위치 창에 비교된 파일 맵 표시"

#: index.php:38
msgid "Moved lines detection"
msgstr "이동된 줄 감지"

#: index.php:40
msgid "Folder Compare"
msgstr "폴더 비교"

#: index.php:42
msgid ""
"Regular Expression based file filters allow excluding and including items"
msgstr "정규식 기반 파일 필터를 통해 항목 제외 및 포함 가능"

#: index.php:43
msgid "Fast compare using file sizes and dates"
msgstr "파일 크기 및 날짜를 사용한 빠른 비교"

#: index.php:44
msgid "Compares one folder or includes all subfolders"
msgstr "하나의 폴더를 비교하거나 모든 하위 폴더를 포함"

#: index.php:45
msgid "Can show folder compare results in a tree-style view"
msgstr "폴더 비교 결과를 트리 스타일 보기로 표시할 수 있음"

#: index.php:46
msgid "3-way Folder Comparison"
msgstr "3 방향 폴더 비교"

#: index.php:48
msgid "Image Compare"
msgstr "이미지 비교"

#: index.php:50
msgid "Support many types of images"
msgstr "다양한 유형의 이미지 지원"

#: index.php:51
msgid "Can highlight the differences with blocks"
msgstr "블럭을 사용하여 차이점을 강조 표시할 수 있음"

#: index.php:52
msgid "Overlaying of the pictures is possible"
msgstr "사진의 오버레이 가능"

#: index.php:54
msgid "Table Compare"
msgstr "표 비교"

#: index.php:56
msgid "Shows CSV/TSV file contents in table format"
msgstr "CSV/TSV 파일 내용을 표 형식으로 표시"

#: index.php:57
msgid "Text can be wrapped for each column"
msgstr "각 열에 대해 텍스트를 감쌀 수 있음"

#: index.php:59
msgid "Version Control"
msgstr "버전 제어"

#: index.php:61
msgid "Creates patch files (Normal-, Context- and Unified formats)"
msgstr "패치 파일 생성 (일반, 컨텍스트 및 통합 형식)"

#: index.php:62
msgid "Resolve conflict files"
msgstr "충돌 파일 해결"

#: index.php:64
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: index.php:66
msgid "Shell Integration (supports 64-bit Windows versions)"
msgstr "셸 통합 (64비트 Windows 버전 지원)"

#: index.php:67
msgid "Archive file support using 7-Zip"
msgstr "7-Zip을 사용한 압축 파일 지원"

#: index.php:68
msgid "Plugin support"
msgstr "플러그인 지원"

#: index.php:69
msgid "Localizable interface"
msgstr "지역화 가능한 인터페이스"

#: index.php:70
#, c-format
msgid "<a href=\"%s\">Online manual</a> and installed HTML Help manual"
msgstr "<a href=\"%s\">온라인 설명서</a> 및 설치된 HTML 도움말 설명서"

#: index.php:73
#, c-format
msgid "WinMerge %s - latest stable version"
msgstr "WinMerge %s - 최신 안정 버전"

#: index.php:74
#, c-format
msgid ""
"<a href=\"%1$s\">WinMerge %2$s</a> is the latest stable version, and is "
"recommended for most users."
msgstr "<a href=\"%1$s\">WinMerge %2$s</a>는 최신 안정 버전이며 대부분의 사용자에게 권장됩니다."

#: index.php:77
#, c-format
msgid ""
"If you need support, look at our <a href=\"%s\">support page</a> for more "
"information how you can get it."
msgstr "지원이 필요한 경우 <a href=\"%s\">지원 페이지</a>에서 지원을 받을 수 있는 방법에 대한 자세한 내용을 확인하십시오."

#: index.php:79
msgid "Developers"
msgstr "개발자"

#: index.php:80
msgid ""
"WinMerge is an open source project, which means that the program is "
"maintained and developed by volunteers."
msgstr "WinMerge는 오픈 소스 프로젝트로, 이는 프로그램이 자원봉사자들에 의해 유지되고 개발된다는 것을 의미합니다."

#: index.php:81
#, c-format
msgid ""
"In addition, WinMerge is translated into a number of different languages. "
"See our <a href=\"%s\">information on translating WinMerge</a> into your own"
" language."
msgstr ""
"또한 WinMerge는 다양한 언어로 번역됩니다. <a href=\"%s\">WinMerge를 사용자 언어로 번역하는 방법</a>에 대한"
" 정보를 확인하십시오."

#: screenshots/index.php:5
msgid ""
"Screenshots from WinMerge features like file comparison, folder comparison "
"results and location pane."
msgstr "파일 비교, 폴더 비교 결과 및 위치 창과 같은 WinMerge 기능의 스크린샷입니다."

#: screenshots/index.php:6
msgid ""
"WinMerge, screenshots, file comparison, open-dialog, folder comparison "
"results, highlight line diff, location pane, splash screen"
msgstr "WinMerge, 스크린샷, 파일 비교, 열기 대화 상자, 폴더 비교 결과, 차이 강조 표시 줄, 위치 창, 스플래시 화면"

#: screenshots/index.php:13
msgid ""
"File compare window is basically two files opened to editor into two "
"horizontal panes. Editing allows user to easily do small changes without "
"need to open files to other editor or development environment."
msgstr ""
"파일 비교 창은 기본적으로 두 개의 수평 창으로 편집하기 위해 열린 두 개의 파일입니다. 편집을 통해 사용자는 다른 편집기나 개발 환경에"
" 파일을 열지 않고도 작은 변경 작업을 쉽게 수행할 수 있습니다."

#: screenshots/index.php:17
msgid ""
"The 3-way file compare even allows comparing and editing three files at the "
"same time."
msgstr "3 방향 파일 비교를 통해 세 개의 파일을 동시에 비교하고 편집할 수도 있습니다"

#: screenshots/index.php:19 screenshots/index.php:20
msgid "Folder Comparison Results"
msgstr "폴더 비교 결과"

#: screenshots/index.php:21
msgid ""
"Folder compare shows all files and subfolders found from compared folders as"
" list. Folder compare allows synchronising folders by copying and deleting "
"files and subfolders. Folder compare view can be versatile customised."
msgstr ""
"폴더 비교는 비교된 폴더에서 찾은 모든 파일과 하위 폴더를 목록으로 표시합니다. 폴더 비교를 사용하면 파일 및 하위 폴더를 복사 및 "
"삭제하여 폴더를 동기화할 수 있습니다. 폴더 비교 보기는 다용도로 사용자 정의할 수 있습니다."

#: screenshots/index.php:23 screenshots/index.php:24
msgid "Folder Compare Tree View"
msgstr "폴더 비교 트리 보기"

#: screenshots/index.php:25
msgid ""
"In the tree view, folders are expandable and collapsible, containing files "
"and subfolders. This is useful for an easier navigation in deeply nested "
"directory structures. <em>The tree view is available only in recursive "
"compares."
msgstr ""
"트리 보기에서 폴더는 파일 및 하위 폴더를 포함하여 확장 및 축소 가능합니다. 이것은 깊이 중첩된 디렉터리 구조에서 쉽게 탐색하는 데 "
"유용합니다. <em> 트리 보기는 재귀적 비교에서만 사용할 수 있습니다."

#: screenshots/index.php:27 screenshots/index.php:28
msgid "Image Comparison"
msgstr "이미지 비교"

#: screenshots/index.php:29
msgid ""
"WinMerge can compare images and highlight the differences in several ways."
msgstr "WinMerge는 여러 가지 방법으로 이미지를 비교하고 차이점을 강조할 수 있습니다."

#: screenshots/index.php:31 screenshots/index.php:32
msgid "Table Comparison"
msgstr "표 비교"

#: screenshots/index.php:33
msgid "Table compare shows the contents of CSV/TSV files in table format."
msgstr "표 비교는 CSV/TSV 파일의 내용을 표 형식으로 보여줍니다."

#: screenshots/index.php:35 screenshots/index.php:36
msgid "Binary Comparison"
msgstr "바이너리 비교"

#: screenshots/index.php:37
msgid ""
"WinMerge can detect whether files are in text or binary format. When you "
"launch a file compare operation on binary files, WinMerge opens each file in"
" the binary file editor."
msgstr ""
"WinMerge는 파일이 텍스트 형식인지 바이너리 형식인지 탐지할 수 있습니다. 이진 파일에 대한 파일 비교 작업을 시작하면 "
"WinMerge가 이진 파일 편집기에서 각 파일을 엽니다."

#: screenshots/index.php:39 screenshots/index.php:40
msgid "Open-dialog"
msgstr "대화 상자 열기"

#: screenshots/index.php:41
msgid ""
"WinMerge allows selecting/opening paths in several ways. Using the Open-"
"dialog is just one of them."
msgstr ""
"WinMerge를 사용하면 여러 가지 방법으로 경로를 선택/열 수 있습니다. 열기 대화 상자를 사용하는 것은 그 중 하나일 뿐입니다."

#: source-code/index.php:8
msgid ""
"Download the source code of WinMerge, which is released under the GNU "
"General Public License."
msgstr "GNU 일반 공용 라이선스로 출시된 WinMerge의 소스 코드를 다운로드합니다."

#: source-code/index.php:9
msgid "WinMerge, free, clone, download, source code, GPL, GitHub, Git"
msgstr "WinMerge, 무료, 복제, 다운로드, 소스 코드, GPL, GitHub, Git"

#: source-code/index.php:10 source-code/index.php:57
msgid "Recent Commits"
msgstr "최근 커밋"

#: source-code/index.php:15
#, c-format
msgid ""
"WinMerge is <a href=\"%1$s\">Open Source</a> software under the <a "
"href=\"%2$s\">GNU General Public License</a>."
msgstr ""
"WinMerge는 <a href=\"%2$s\">GNU 일반 공용 라이선스</a>에 따른 <a href=\"%1$s\">오픈 소스</a>"
" 소프트웨어입니다."

#: source-code/index.php:15
#, c-format
msgid ""
"This means everybody can download the <a href=\"%s\">source code</a> and improve and modify it.\n"
"The only thing we ask is that people submit their improvements and modifications back to us so that all WinMerge users may benefit."
msgstr ""
"즉, 모든 사용자가 <a href=\"%s\">소스 코드</a>를 다운로드하여 개선 및 수정할 수 있습니다.\n"
"우리가 요구하는 유일한 것은 모든 WinMerge 사용자들이 혜택을 받을 수 있도록 사람들이 개선사항과 수정사항을 우리에게 다시 제출하는 것입니다."

#: source-code/index.php:19
msgid "GNU General Public License"
msgstr "GNU 일반 공용 라이선스"

#: source-code/index.php:34
msgid "Clone or download"
msgstr "복제 또는 다운로드"

#: source-code/index.php:35
#, c-format
msgid ""
"The source code is hosted on <a href=\"%1$s\">GitHub</a> in a <a "
"href=\"%2$s\">Git</a> repository:"
msgstr "소스 코드는 <a href=\"%2$s\">Git</a> 저장소의 <a href=\"%1$s\">GitHub</a>에 호스팅됩니다:"

#: source-code/index.php:38
msgid "You can also download the current branches as ZIP file:"
msgstr "현재 분기를 ZIP 파일로 다운로드할 수도 있습니다:"

#: source-code/index.php:44
msgid "Branch"
msgstr "분기점"

#: source-code/index.php:66
msgid "Y-m-d H:i"
msgstr "Y-m-d H:i"

#: source-code/index.php:69
msgid "View all commits&hellip;"
msgstr "모든 커밋 보기&hellip;"

#: support/index.php:5
msgid "The Open Discussion forum is the fastest way to get help."
msgstr "열린 토론 포럼은 도움을 받는 가장 빠른 방법입니다."

#: support/index.php:6
msgid ""
"WinMerge, support, discussion forums, tracker, donate, bugs, support "
"requests, patches, feature requests, todo, open source"
msgstr "WinMerge, 지원, 토론 포럼, 추적기, 기부, 버그, 지원 요청, 패치, 기능 요청, 작업관리, 오픈 소스"

#: support/index.php:10
msgid "The <b>Discussion forums</b> are the fastest way to get help:"
msgstr "<b>토론 포럼</b은 도움을 받는 가장 빠른 방법입니다:"

#: support/index.php:13
msgid "WinMerge discussions"
msgstr "WinMerge 토론"

#: support/index.php:14
msgid "Image Compare discussions"
msgstr "이미지 비교 토론"

#: support/index.php:15
msgid "Website discussions"
msgstr "웹사이트 토론"

#: support/index.php:17
msgid "Please be patient, it may take some time for somebody to answer."
msgstr "잠시만 기다려 주십시오. 답변하는 데 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: support/index.php:19
msgid "Issues"
msgstr "문제"

#: support/index.php:20
#, c-format
msgid "If you find a bug, please submit it as a <a href=\"%s\">issue</a>."
msgstr "버그가 발견되면 <a href=\"%s\">문제</a>로 제출해주세요."

#: support/index.php:21
msgid ""
"Please attach as much information as you can: at a minimum, the version "
"number of WinMerge that you are using. If you can, also attach a "
"configuration log which, you can display by clicking <span "
"class=\"guimenu\">Help</span> &#8594; <span "
"class=\"guimenuitem\">Configuration</span> in the WinMerge window."
msgstr ""
"가능한 한 많은 정보를 첨부하십시오. 최소한 사용 중인 WinMerge의 버전 번호입니다. 가능한 경우 WinMerge 창에서 <span"
" class=\"guimenu\">도움말</span> &#8594; <span class=\"guimenuitem\">구성</span>을"
" 클릭하여 표시할 수 있는 구성 로그도 첨부합니다."

#: support/index.php:22
msgid ""
"Good information in a bug report makes it more likely that your bug will be "
"fixed quickly."
msgstr "버그 보고서에 좋은 정보가 있으면 버그가 빨리 해결될 가능성이 높아집니다."

#: support/index.php:23
#, c-format
msgid ""
"Wish list items on the <a href=\"%s\">issues list</a> will also be "
"considered, but we make absolutely no promises."
msgstr "<a href=\"%s\">문제 목록</a>에 있는 위시리스트 항목도 고려될 것이지만, 우리는 절대 약속하지 않습니다."

#: support/index.php:26
#, c-format
msgid ""
"Since WinMerge is an <a href=\"%s\">Open Source</a> project, you may use it "
"free of charge."
msgstr "WinMerge는 <a href=\"%s\">오픈 소스</a> 프로젝트이므로 무료로 사용할 수 있습니다."

#: support/index.php:27
#, c-format
msgid ""
"But please consider making a <a href=\"%s\">donation</a> to support the "
"continued development of WinMerge."
msgstr "하지만 WinMerge의 지속적인 발전을 지원하기 위해 <a href=\"%s\">기부</a>하는 것을 고려해주세요."

#: support/index.php:29
msgid "Buy WinMerge merchandise"
msgstr "WinMerge 상품 구매"

#: support/index.php:30
#, c-format
msgid ""
"You can also support WinMerge by buying merchandise at the <a "
"href=\"%s\">WinMerge CafePress store</a>. 20%% of the sales goes to "
"WinMerge."
msgstr ""
"또한 <a href=\"%s\">WinMerge 카페프레스 매장</a>에서 상품을 구매하여 WinMerge를 지원할 수 있습니다. 매출의"
" 20%%는 WinMerge에 사용됩니다."

#: translations/index.php:6
msgid "Translations Status"
msgstr "번역 상태"

#: translations/index.php:15 translations/index.php:36
#: translations/status_website.php:14
msgid "Translators"
msgstr "번역"

#: translations/index.php:16
msgid "WinMerge Status"
msgstr "WinMerge 상태"

#: translations/index.php:17
msgid "ShellExtension Status"
msgstr "ShellExtension 상태"

#: translations/index.php:18 translations/index.php:45
msgid "InnoSetup Files"
msgstr "InnoSetup 파일"

#: translations/index.php:19 translations/index.php:48
msgid "Readme Files"
msgstr "Readme 파일"

#: translations/index.php:20
msgid "Website Status"
msgstr "웹 사이트 상태"

#: translations/index.php:21
msgid "Instructions"
msgstr "지침"

#: translations/index.php:24
msgid "Translating"
msgstr "번역 중"

#: translations/index.php:25
msgid "We currently have WinMerge translated into the languages listed below:"
msgstr "현재 WinMerge는 아래 나열된 언어로 번역되어 있습니다:"

#: translations/index.php:34
#, c-format
msgid ""
"If you would like to update any of these translations or add another "
"translation, then please follow <a href=\"%s\">these instructions</a>."
msgstr "이러한 번역을 업데이트하거나 다른 번역을 추가하려면 다음 <a href=\"%s\">지침</a>을 따르십시오."

#: translations/index.php:39
#, c-format
msgid "WinMerge Status <em>from %s</em>"
msgstr "WinMerge 상태 <em>: %s</em>"

#: translations/index.php:42
#, c-format
msgid "ShellExtension Status <em>from %s</em>"
msgstr "ShellExtension 상태 <em>: %s</em>"

#: translations/index.php:52 translations/status_website.php:21
msgid "The translations status is currently not available..."
msgstr "현재 번역 상태를 사용할 수 없습니다..."

#: translations/status_website.php:6 translations/status_website.php:8
msgid "Translations Status (Website)"
msgstr "번역 상태 (웹 사이트)"

#: translations/status_website.php:9
#, c-format
msgid ""
"We moved the sources from the website to a own <a href=\"%1$s\">GitHub "
"repository</a>."
msgstr "우리는 소스를 웹사이트에서 자체 <a href=\"%1$s\">GitHub 저장소</a>로 옮겼습니다."

#: translations/status_website.php:17
#, c-format
msgid "Website Status <em>from %s</em>"
msgstr "<em>f%s의</em> 웹사이트 상태"

#: translations/translations.inc:31
msgid "File not valid."
msgstr "파일이 잘못되었습니다."

#: translations/translations.inc:34
msgid "File not found."
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다."

#: translations/translations.inc:74 translations/translations.inc:88
#: translations/translations.inc:111
msgid "Translated"
msgstr "번역됨"

#: translations/translations.inc:74
#, c-format
msgid "Translated: %d%%"
msgstr "번역: %d%%"

#: translations/translations.inc:76 translations/translations.inc:89
#: translations/translations.inc:112
msgid "Fuzzy"
msgstr "불분명"

#: translations/translations.inc:76
#, c-format
msgid "Fuzzy: %d%%"
msgstr "불분명: %d%%"

#: translations/translations.inc:78 translations/translations.inc:90
#: translations/translations.inc:113
msgid "Untranslated"
msgstr "미번역"

#: translations/translations.inc:78
#, c-format
msgid "Untranslated: %d%%"
msgstr "미번역: %d%%"

#: translations/translations.inc:109 translations/translations.inc:335
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: translations/translations.inc:110
msgid "Graph"
msgstr "그래프"

#: translations/translations.inc:114
msgid "Last Update"
msgstr "마지막 업데이트"

#: translations/translations.inc:155 translations/translations.inc:184
#: translations/translations.inc:187
msgid "Template"
msgstr "템플릿"

#: translations/translations.inc:158
#, c-format
msgid "Total: %d"
msgstr "전체: %d"

#: translations/translations.inc:161
msgid "Total: Unknown"
msgstr "전체: 알 수 없음"

#: translations/translations.inc:315
msgid "Maintainer"
msgstr "유지관리"

#: engine/engine.inc:30
msgid "Korean"
msgstr ""

#: engine/engine.inc:40
msgid "Simplified Chinese"
msgstr ""

#: engine/engine.inc:41
msgid "Traditional Chinese"
msgstr ""

#: downloads/index.php:22
msgid "Architecture"
msgstr ""

#: engine/page.inc:48 engine/page.inc:52
msgid "x86 (32-bit)"
msgstr ""

#: engine/page.inc:49 engine/page.inc:50 engine/page.inc:53
msgid "x64 (64-bit)"
msgstr ""

#: engine/page.inc:51 engine/page.inc:54
msgid "ARM64 (64-bit)"
msgstr ""

#: engine/page.inc:299
#, c-format
msgid "Version %1$s; %2$s MB; %3$s"
msgstr ""

#, c-format
#~ msgid "Version %1$s; %2$s MB"
#~ msgstr "버전 %1$s; %2$s MB"

#~ msgid ""
#~ "The change log is a more complete list of changes in the last WinMerge "
#~ "releases."
#~ msgstr "변경 로그는 최근 WinMerge 릴리스의 변경 사항을 보다 완벽하게 나열한 목록입니다."

#~ msgid "WinMerge, change log, changes, release, tracker item, revision number"
#~ msgstr "WinMerge, 변경 로그, 변경 사항, 릴리스, 추적기 항목, 리비전 번호입니다"

#~ msgid "The change log is currently not available..."
#~ msgstr "변경 로그를 현재 사용할 수 없습니다..."

#~ msgid ""
#~ "The release notes are a short summary of important changes, enhancements, "
#~ "bug fixes and known issues in the current WinMerge release."
#~ msgstr ""
#~ "릴리스 노트에는 현재 WinMerge 릴리스의 중요한 변경 사항, 향상된 기능, 버그 수정 및 알려진 문제가 간략하게 요약되어 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "WinMerge, release notes, summary, changes, enhancements, bug fixes, known "
#~ "issues, release"
#~ msgstr "WinMerge, 릴리스 노트, 요약, 변경사항, 향상된 기능, 버그 수정, 알려진 문제, 릴리스"

#~ msgid "The release notes are currently not available..."
#~ msgstr "릴리스 노트를 현재 사용할 수 없습니다..."

#~ msgid "Stable Versions"
#~ msgstr "안정적인 버전"

#~ msgid "Beta Versions"
#~ msgstr "베타 버전"

#~ msgid "Experimental Builds"
#~ msgstr "실험적 빌드"

#~ msgid "All File Releases"
#~ msgstr "모든 파일 릴리스"

#~ msgid "Project News"
#~ msgstr "프로젝트 뉴스"

#~ msgid "View all news&hellip;"
#~ msgstr "모든 뉴스 보기&hellip;"
